\titlespacing{\chapter}{0pt}{120pt}{7pt}
\chapter{Costo de Implementación de la Mejora }
\label{cap:costo}
\authoredby{B}

\section{Costo de materiales}

En este apartado, se detallará el análisis de costos asociados a los materiales necesarios 
para la ejecución del proyecto de mejora. Este análisis resulta fundamental para 
comprender y cuantificar la inversión requerida en insumos específicos, permitiendo una 
gestión financiera precisa y una evaluación exhaustiva de la viabilidad económica del 
proyecto. La transparencia en la estimación de los costos de materiales es esencial para 
garantizar una planificación eficiente y el uso óptimo de recursos, maximizando así el 
impacto positivo de la implementación de las mejoras propuestas.

\begin{table}[!ht]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
    \hline
    \textbf{Item} & \textbf{Descripción} & \textbf{Cantidad} & \textbf{Costo Unitario} & \textbf{Monto Total} \\
    \hline
    1 & Licencia de software de modelado 2D -  3D & 1 & free & free \\
    \hline
    2 & Paquete de activos para animaciones & 1 & \$300 & \$300 \\
    \hline
    3 & Herramienta de desarrollo de juegos & 1 & \$700 & \$700 \\
    \hline
    4 & Suscripción a servicios en la nube & 1 & \$200 & \$200 \\
    \hline
    \end{tabular}
    \caption{Costos de Materiales para Mejorar Presentación de Servicios}
    \label{tab:costos_materiales_proefex}
\end{table}

\section{Costo de mano de obra}

El costo de mano de obra es un componente crucial en la implementación de mejoras de 
presentación de servicios de Proefex. La calidad y eficiencia en la ejecución del proyecto 
dependen en gran medida del personal involucrado. 

\newpage

\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{tabular}{|p{1cm}|p{2.5cm}|p{1.5cm}|p{1.5cm}|p{1.5cm}|p{1.5cm}|}
    \hline
    \textbf{Ítem} & \textbf{Descripción} & \textbf{Cantidad} & \textbf{Tarifa por Hora} & \textbf{Horas Estimadas} & \textbf{Monto Total} \\
    \hline
    1 & Desarrollador Frontend & 1 & \$30 & 100 & \$3000 \\
    \hline
    2 & Diseñador Gráfico & 1 & \$25 & 80 & \$2000 \\
    \hline
    3 & Especialista en Animación & 1 & \$35 & 120 & \$4200 \\
    \hline
    4 & Desarrollador Backend & 1 & \$30 & 100 & \$3000 \\
    \hline
    5 & Especialista en Modelado 2D - 3D & 1 & \$40 & 150 & \$6000 \\
    \hline
    6 & Gerente de Proyecto & 1 & \$50 & 80 & \$4000 \\
    \hline
    7 & QA/Tester & 1 & \$25 & 100 & \$2500 \\
    \hline
    8 & Soporte Técnico & 1 & \$20 & 60 & \$1200 \\
    \hline
    \multicolumn{5}{|r|}{\textbf{Total}} & \textbf{\$25900} \\
    \hline
    \end{tabular}
    \caption{Costo de Mano de Obra Estimado para Mejorar la Presentación de Servicios}
    \label{tab:costo_mano_de_obra}
\end{table}

\section{Costo de máquinas, herramientas y equipos}

\begin{table}[!ht]
    \centering
    \begin{tabular}{|p{3cm}|p{4cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{2cm}|}
    \hline
    \textbf{Ítem} & \textbf{Descripción} & \textbf{Cantidad} & \textbf{Costo Unitario} & \textbf{Monto Total} \\
    \hline
    1 & Equipo de desarrollo de software & 1 & \$5000 & \$5000 \\
    \hline
    2 & Licencias de software especializado & 5 & \$1000 & \$5000 \\
    \hline
    3 & Equipamiento de oficina & 10 & \$500 & \$5000 \\
    \hline
    4 & Herramientas de diseño gráfico & 3 & \$1500 & \$4500 \\
    \hline
    \multicolumn{4}{|r|}{\textbf{Total}} & \textbf{\$19500} \\
    \hline
    \end{tabular}
    \caption{Costo de Máquinas, Herramientas y Equipos para el Desarrollo de una Página Web}
    \label{tab:costo_maquinas}
\end{table}

El costo asociado a las máquinas, herramientas y equipos es un factor crucial en la planificación de un proyecto como el desarrollo de una página web.

Esta tabla detalla los elementos esenciales necesarios para llevar a cabo dicho proyecto, desde el equipo de desarrollo de software hasta las licencias de software especializado y herramientas de diseño gráfico. La estimación de estos costos proporciona una visión detallada de los recursos necesarios para garantizar un entorno de trabajo óptimo y la implementación exitosa del proyecto. Así, esta información se convierte en un elemento clave en la gestión presupuestaria y en la toma de decisiones relacionadas con la inversión necesaria para llevar a cabo el desarrollo de la página web.

\section{Costo total de la implementación de la mejora}

El desglose de costos proporcionado refleja una evaluación detallada de los recursos necesarios para la implementación de la mejora en la presentación de servicios en la página web de la empresa Proefex. Estos costos consideran tanto los gastos asociados a la adquisición de equipos y herramientas especializadas, como los relacionados con la contratación de mano de obra cualificada y la obtención de materiales específicos para la ejecución del proyecto. El cálculo total representa la estimación financiera integral de la iniciativa, brindando una visión completa de la inversión requerida para llevar a cabo la mejora propuesta.

\begin{table}[!ht]
\centering
\begin{tabular}{|l|r|}
\hline
\textbf{Concepto} & \textbf{Costo Total} \\ \hline
Costo de máquinas, herramientas y equipos & \$19500 \\ \hline
Costo de mano de obra & \$25900 \\ \hline
Costo de materiales & \$1200 \\ \hline
\textbf{Total} & \textbf{\$46600} \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Costo Total de Implementación de la Mejora}
\end{table}

